<Sentence>: 蝉が鳴いている。


<Translation>： 蝉在鸣叫。

<Sentence>: アパートの裏手の雑木林から、葉擦れの音よりもずっと大きな音で、夜蝉がジージーと鳴いている。

<Translation>： 夜晚的蝉从公寓后边的杂木林中，以盖过竹叶摩擦的声音，持续得鸣叫着。

<Sentence>: 蝉は何年もの間幼虫として土の中で木の根の汁を吸いながら過ごし、やっと地上に出たかと思えば、ひたすらけたたましく鳴き、あっという間に死んでしまうものなのだ。

<Translation>： 多年从黑暗的土地中吸取树根汁水的蝉幼虫，刚从地里钻出，就一个劲局促得叫着，因为它的寿命已然不长。

<Sentence>: 涼しくなりはじめると、雑木林のまわりにはいくつもの死骸が散らかり、そして見上げた樹木の幹にはいくつもの抜け殻がついている。

<Translation>： 天气刚转凉，杂木林的周围就会散落许多蝉的尸体，然后仰望树干，许多空壳留在那里。

<Sentence>: その光景を、彼は何度も見てきた。

<Translation>： 他见过无数次这样的场景。

<Sentence>: それにしても蝉がうるさい。

<Translation>： 就算如此，蝉鸣依旧聒噪。

<Sentence>: 昼も鳴き、夜もこれほど鳴くならば、いつ休んでいるのだろう。

<Translation>： 如若昼夜都是蝉鸣如此，总会停下来的。

<Sentence>: 北海道全体がそうなのか、それとも彼の住んでいた地域だけがそうだったのかはわからないが、少なくともこちらに来るまでは夜に蝉が鳴くのを聞いたことがなかった。

<Translation>： 虽然不知道这是北海道的普遍现象，还是就他曾居住的地方是如此，到这里为止，他都没有在夜晚听见过蝉鸣声。

<Sentence>: 彼が初めて関東での夏を迎えたとき、こちらの蝉は昼と夜の区別がつかないのかと奇妙な思いがしたのは、今となってはもう十年ほど前の話だ。

<Translation>： 他第一次在关东迎接夏天，这边的蝉没有昼夜的区别这样的奇思妙想的产生，已经是十年前的事情了。

<Sentence>: いつのまにか当たり前のこととなり、気にもとめなくなっていたのに、今晩はどういうわけか蝉のことが気にかかってしまう。

<Translation>： 不知何时变成了理所应当的事情，明明没有刻意去关注，今晚因为什么原因注意到了蝉的事情。

<Sentence>: ベッドに寝転んだまま蝉のことについてしばし思いをはせ、けれど、よく考えてみれば蝉のことなんぞどうでもいいのだ。

<Translation>： 在床上翻来覆去对蝉的事情短暂地展开了思绪，但是，仔细考录过后，蝉的事情怎么样都好。

<Sentence>: 八月二十八日、夜。

<Translation>： 八月二十八日、夜。

<Sentence>: その青年は明かりもつけない真っ暗な部屋でベッドに横たわり、その切れ長の目を薄く開いていた。

<Translation>： 那个青年躺在没有开灯黑乎乎的房间里的床上，浅浅地睁开细长的双眼。

<Sentence>: その視線の先には天井があり、そこにはうっすらと紅茶で染めたような茶色いシミがある。

<Translation>： 他的视线前方有天花板，那里有像是用红茶染的浅淡茶色浸痕。

<Sentence>: 部屋の照明は消してはいたが、窓の外から差し込む薄ぼんやりとした光で辛うじてそれを認めることが出来た。

<Translation>： 房间的灯虽然关闭了，但是从窗外射入的淡淡的光，好不容易把那个东西认出来了。

<Sentence>: この日、空は雲によって墨のように塗りつぶされており月も星も浮かんではいなかったが、街角には街灯があり、近くには別の民家がある。

<Translation>： 这一天，天空根据云，像墨水一般，涂抹下来，虽然月亮和星星都没有浮现出来，但是在街角有街灯，近处有别的居民的家。

<Sentence>: それらの明かりが白いレースのカーテンをぼうっと光らせている。

<Translation>： 那里的光将白色蕾丝的窗帘微弱地照亮着，

<Sentence>: 明るいところから急にこの部屋に入ったら、ただの暗闇としか感じないだろうが、じっとこのなかで目を開いている青年にとっては、これだけの明かりでも家のなかの陰影を感じ取ることが出来た。

<Translation>： 从明亮的地方着急地进入这个房间的话，单纯的黑暗之外的事物是感觉不到的，凝视着这里的睁开双眼的人来说，这唯一的光明，反而让家里的黑暗能被感觉得到。

<Sentence>: 壁際に立てかけられた三本のギター。

<Translation>： 墙壁上挂着三个吉他。

<Sentence>: 使い古した事務用デスクの周囲に配置されたパソコンや、キーボード、そして大きなスピーカー。

<Translation>： 用旧了的事务用迪斯科的周围配置的电脑，键盘，然后是巨大的音响。

<Sentence>: 六畳ほどの狭い部屋に不釣り合いに充実したそれらの機材を、見るものが見れば、この部屋の住人がどういう人物なのか的中させることが出来るだろう。

<Translation>： 六叠半的狭窄房间，充实的与之违和的器材，如果光是看一下的吧，就能猜中住在这个房间的是怎样的一个人吧。

<Sentence>: 彼はのろのろと起き上がる。

<Translation>： 他缓慢地直起身子。

<Sentence>: 普段からあまり感情が顔に出ないたちで、この時も普段とさほどかわりのない表情をしていた。

<Translation>： 平常不怎么在面部流露出感情的，现在也摆着没有什么变化的表情。

<Sentence>: 興奮しているわけでもなく、緊張しているわけでもなく、いつも通り少しつまらなそうに目を細めているだけで、いかなる精神的な異常もそこに認めることは出来ない。

<Translation>： 并不是在兴奋，也并不是在紧张，只是像平常一样无趣地皱起自己的眉头，就算是有什么样的精神一场也不能从那里识别。

<Sentence>: この日はおそらく彼にとって最も特別な夜のひとつになるはずであったが、そうした気負いのようなものはどう見ても感じ取ることが出来ない。

<Translation>： 这一天恐怕是对他来说最特别的夜晚之一，但是斗志昂扬一般的东西无论如何看也不能感知到。

<Sentence>: もちろん彼がそれを認識していなかったわけではない。

<Translation>： 当然他也不是不认识那个东西。

<Sentence>: しかしそれでも彼は冷静だったのだ。

<Translation>： 计算如此，他依旧冷静。

<Sentence>: つまり、彼がこれからしようとしていることは、何か発作的に正気を失ってのものではないということだ。

<Translation>： 也就是说，他将从此之后做的事情是，也不是什么发作一样地失去清醒的东西。

<Sentence>: 彼は机の前の椅子に座り、卓上のライトを点灯させると、そのまぶしさに顔をしかめる。

<Translation>： 他坐在桌前的椅子上，点亮桌上的灯，在那光亮之下蹙额。

<Sentence>: そして、軽くのびをしてから、引き出しに手を掛けた。

<Translation>： 然后，轻轻地伸了个懒腰，

<Sentence>: なかには何冊かの大学ノートの他に、重ねられた茶封筒がある。

<Translation>： 那中间除了几本大学时的笔记，还有一些叠在一起的信封。

<Sentence>: 彼はそれを手に取って、机の上に一通ずつ並べた。

<Translation>： 他用手把信封拿过来，把它们在一封封排列在了一起。

<Sentence>: 八木原さんへ
鳥居へ
対馬馨君へ
三日月へ
両親へ
全部で五通。

<Translation>： 致八木原先生
致鳥居
致対馬馨君
致三日月
致両親
一共五封。

<Sentence>: 表には差し出す相手の名前が書かれている。

<Translation>： 信的封面写着收信人的名字。

<Sentence>: 彼は顎に手を当て、軽く首をひねった。

<Translation>： 他用手拖着下巴，轻轻地扭了一下脖子。

<Sentence>: ――もうちょっと他に書きようがあるんじゃないか?
例えば、いくら妹だからといって、「三日月へ」と呼び捨てにするのは大丈夫なのだろうか? 「花井三日月様へ」と、正式な書き方をした方が威厳のようなものが生まれるはずだ。

<Translation>： ——已经没有其他想要写下的内容了吗？
比如说，无论如何那也是妹妹，“致三日月”这样的称呼真的没问题吗？“致花井三日月”这样正式的书写方式，又显得过于严格了。

<Sentence>: しかし、それはそれであまりに重々しすぎて面白みがないような気がする。

<Translation>： 然而，如果这样就过于沉重，以至于失去了趣味。

<Sentence>: 音楽家である彼は、曲の名前やアルバムのタイトルを決めるときと同じような調子で、一度決めた宛名についてまた悩み始めた。

<Translation>： 作为音乐家的他，就像平时决定乐曲和相册的标题一样，凯斯对收信者的书写烦恼了起来。

<Sentence>: 自分の遺書の宛名の演出的な効果について、こんな風にあれこれと推敲するというのはいかにも奇妙であるけれど、彼はいたって真面目であった。

<Translation>： 就自己遗书的收件人姓名的演出效果而言，像是这般对这样那样的因素进行推敲实在是显得奇怪，但是这就是他这个人的真实面目。

<Sentence>: 実際のところ、彼はいつだって生真面目であった。

<Translation>： 时间上，他无论何时都是以真面目示人。

<Sentence>: 突拍子もない言動や、傍若無人に見える行動であっても、彼なりには筋のとおった振る舞いであった。

<Translation>： 超脱寻常的言语和，旁如无人般的行动也好，都是和他相称的行为。

<Sentence>: 一度たりともそれを説明しようとはしなかったため、しばしば誤解をされることもあったが。

<Translation>： 因为从未解释过自己的心动，所以有时也会被误解。

<Sentence>: もちろん、肝心要の中身だってしっかり考えて文章を練った。

<Translation>： 当然，因为信的内容是最重要的，所以有好好地考虑才写出来。

<Sentence>: あとに残る人々が、なるべく悲劇としてこのことを受け止めないように。

<Translation>： 然后就是剩下的人，尽可能让他们不要把这件事情当作悲剧。

<Sentence>: それが不可能だというのは重々承知だが、そうであったとしても少しでも正しく理解されるよう書いた。

<Translation>： 虽然深知这是不可能的事情，但是至少写得正确一些，这样至少能被正确地理解。

<Sentence>: 実際のところ、これは悲劇ではなく滑稽劇なのだ。

<Translation>： 时间上，这并不是悲剧，而是一场喜剧。

<Sentence>: ノートを一冊取り出して、ボールペンで「花井三日月様江」「三日月さまへ」「妹へ」といくつか試し書きをして字面の印象を確認し、ううむと悩み、そして結局そのままでいくことに決めると、ページを破ってハンドシュレッダーで苦労の証拠を隠滅した。

<Translation>： 取出一本笔记，确认着在上面无数次用钢笔试写“花井三日月様江”、“三日月さまへ“、”妹へ“的文字，非常苦恼，结果决定那样写之后，将纸张撕碎然后用碎纸机来将自己努力的证据给掩藏。

<Sentence>: 決定稿となった封筒を一通ずつのり付けし、机の上にバランス良く等間隔に並べる。

<Translation>： 将最终稿的信封一封封封上信缄，用合适的相同距离排列在桌面上。

<Sentence>: 発見者となる誰かが見つけやすいように。

<Translation>： 让发现自己自杀的人能够轻易地发现。

<Sentence>: 遺書についてはこれで終わりだ。

<Translation>： 遗书的事情就到这里了。

<Sentence>: 椅子から立ち上がり、部屋の片付けを始めた。

<Translation>： 从椅子上站起来，开始收拾房间。

<Sentence>: 机の裏に落ちていた紙くずを拾い、風呂の排水口に詰まっていた髪の毛を集めて掃除をし、切れかけていたトイレの電球を新しいものに交換をする。

<Translation>： 捡起桌子的里测落下的纸屑，将浴室排水口堵塞的毛发收集起来然后清理掉，换掉厕所里已经不亮的灯泡。

<Sentence>: 全てのギターの弦をゆるめてケースに仕舞い、携帯電話とパソコンから見られたくないデータを削除する。

<Translation>： 将吉他的弦全部放松，放到盒子里，然后将手机和电脑当中不愿示人的数据给删除。

<Sentence>: そうして一通りの始末が済むと、まとめたゴミ袋を持って、玄関から外へ。

<Translation>： 在这一系列的工作结束后，将收拾好的垃圾袋拿起，开始向玄关的外面走去。

<Sentence>: 空調の効いた部屋から出た瞬間、生温かい晩夏の夜気が身体を包む。

<Translation>： 从空调房走出来的瞬间，身体就被温热的晚夏夜温给包裹。

<Sentence>: 彼の部屋は二階の奥にあり、ゴミを捨てるには他の部屋のドアの前を通ることになる。

<Translation>： 他的房间在二楼的里面，要丢垃圾的花需要经过他人的房间。

<Sentence>: 薄汚れたこの安アパートの、隣の住人はどこの国から来たのかよくわからない外国人だった。

<Translation>： 轻微被污浊了的这个便宜公寓，旁边的住户是不明国籍的外国人。

<Sentence>: 深夜二時を過ぎたこの時間でもまだ起きているようで、立て付けの悪いドアの隙間から明かりが漏れている。

<Translation>： 在深夜两点的时候依旧醒着，难以合缝的门的缝隙中，漏出了些许的光亮。

<Sentence>: 彼はその前を静かに通り過ぎる。

<Translation>： 他静静地通过这扇门。

<Sentence>: 特別足音に注意をしたのではなく、彼はどういうわけか、普通に歩いていてもあまり足音が立たなかった。

<Translation>： 并没有特别注意脚步声，他只是很平常地走过去也没有发出什么脚步声。

<Sentence>: すっと、幽霊が目の前を通り過ぎるように歩くのだ。

<Translation>： 就像幽灵突然从眼前经过了一般。

<Sentence>: 金属製の階段ではさすがにカンカンと足音が響いたが、それも普通よりはずっと小さい。

<Translation>： 金属楼梯再怎么也无法避免响动，但是那也相比一般小得多。

<Sentence>: 階段を降りてすぐ目の前にゴミの集積場がある。

<Translation>： 走下楼梯之后，眼前马上就是垃圾场。

<Sentence>: このあたりの住民はみんな捨て方がいい加減で、収集日は明後日なのに、すでにいくつかのゴミ袋が並んでいた。

<Translation>： 这附近的居民扔垃圾很随意，明明明天才是垃圾回收的日子，这里已经堆积了多少垃圾袋。

<Sentence>: 彼はこれまではいつもルール通り収集日の朝に出していたので、こんなに早く出すのは初めてだ。

<Translation>： 

<Sentence>: 出来れば最後までルールを守りたかったが、しかし、ゴミのために決行を一日引き延ばしたくはなかったし、かといって、ゴミを部屋に置いたままにしておきたくもない。

<Translation>：

<Sentence>: 防鳥ネットをめくり、積まれたゴミ袋の間に自分の持って来た袋を隠すようにねじこんだ。

<Translation>：

<Sentence>: 顔を上げると風がびゅうと吹き、前髪を舞い上がらせる。

<Translation>：

<Sentence>: 部屋に戻ってきた彼は、手を洗い、そしてうがいをする。

<Translation>：

<Sentence>: 急に頭痛がして、眉間にしわを寄せた。

<Translation>：

<Sentence>: 持病の偏頭痛だ。

<Translation>：

<Sentence>: 彼の人生に常につきまとってきたこの不快な痛みとも、もうすぐお別れだ。

<Translation>：

<Sentence>: ざまあみろという気持ちだ。

<Translation>：

<Sentence>: それにしても一体この痛みは何が原因だったのだろう? 痛み始めたのは中学生の時だった。

<Translation>：

<Sentence>: 親が心配して病院でCTスキャンを撮ったが、結局何も見つからなかった。

<Translation>：

<Sentence>: 至って健康。

<Translation>：

<Sentence>: 異常は何もない。

<Translation>：

<Sentence>: 実際、頭痛がする以外に何か不都合があったことはない。

<Translation>：

<Sentence>: ただ痛むだけだ。

<Translation>：

<Sentence>: ―――この持病は時々彼を不思議な気分にさせた。

<Translation>：

<Sentence>: 医学的には健康そのもので、何もおかしなところはないのを疑うわけではない。

<Translation>：

<Sentence>: だが痛みは確かにそこにある。

<Translation>：

<Sentence>: 検査で何も見つからないということは、自分はこの痛みを客観的に証明することが


出来ないということだ。

<Translation>：

<Sentence>: 誰にも信じさせることが出来ないということだ。

<Translation>：

<Sentence>: 確かに痛みはそこにあるのに、自分以外の誰にも見ることは出来ない。

<Translation>：

<Sentence>: 痛み自体が気のせいなのだろうか?だが、気のせいだとしてもそうでなくとも痛いものは痛い。

<Translation>：

<Sentence>: なんだか、自分が間違っているような気がする。

<Translation>：

<Sentence>: 医学的には正常なのに痛いと感じてしまう自分がおかしいような気がする。

<Translation>：

<Sentence>: だから、痛いと言おうとすると、嘘をつくときのような後味の悪さが先に立つ。

<Translation>：

<Sentence>: 何も嘘なんか言おうとしてはいないのに。

<Translation>：

<Sentence>: まるで自分にしか見えない亡霊が、ずっとそばに佇んでいるようなものだ。

<Translation>：

<Sentence>: このようなことはきっと世の中にありふれているのだろう。

<Translation>：

<Sentence>: 一人一人、感じ方や性格が違う以上、どうしても伝えられないことはある。

<Translation>：

<Sentence>: つまり、誰の周りにも無数の亡霊がつきまとっているのだ。

<Translation>：

<Sentence>: 結局、それを意識するかしないかというだけだ。

<Translation>：

<Sentence>: 彼は音楽家として、その感覚をうまくとらえて何かにしたいと考えていた時期もあったが、結局そのときそのときの音楽を作って時間を無為に消費してしまったような気がする。

<Translation>：

<Sentence>: 結局ろくな音楽は作れずに、なにやら余計なことばかりしてしまったような気がする。

<Translation>：

<Sentence>: この家にはロープ状のものがなかったのでギターに使っていたシールドケーブルを持って来た。

<Translation>：

<Sentence>: ぐるぐると巻いてちょうど良い長さの輪っかを作り、ゆるまないよう両手で引っ張りぎゅっと結ぶ。

<Translation>：

<Sentence>: 花井是清の最期
こんなかたちで一抜けするだなんて、われながら身勝手だなと、彼は思った。

<Translation>：

<Sentence>: しかし、このまま続けても、いよいよ笑えなくなるだけだ。

<Translation>：

<Sentence>: それに、身勝手であることを回避するためだけに過ごす日々に何の意味があるだろう。

<Translation>：

<Sentence>: トイレのドアに背をもたれるように床に腰掛けると、輪にしたシールドケーブルをドアノブにひっかけ、そこに頭を通す。

<Translation>：

<Sentence>: そして、輪の下がわがちょうど顎の下に来るように両手で位置を固定する。

<Translation>：

<Sentence>: 彼は無表情に前方の暗闇をぼんやりと見つめながら、腰を前にゆっくりすべらせてゆく。

<Translation>：

<Sentence>: 徐々にケーブルが喉に食い込んでゆく。

<Translation>：

<Sentence>: このやり方だと、怖じ気づいたらいつでもすぐに引き返せそうに思えるが、実際はそうはいかない、と、花井の友人であるバンドマンは言っていた。

<Translation>：

<Sentence>: 苦しいな、と思った時にはもう思考力がなくなり、外そうとしても、どうやったら外すのかわからなくなっている。

<Translation>：

<Sentence>: 膝に力を入れて、身体を起こせばそれで簡単に生還出来るのに、その当たり前のことさえわからなくなって、溺れたときみたいに手足をバタバタにして、ずいぶんみっともない姿を同居人に見せたらしい。

<Translation>：

<Sentence>: 彼はその同居人によって命を救われたが、そうでなければ死んでいただろう。

<Translation>：

<Sentence>: ちょっとどういう感じなのか、試してみただけだったのに、と酒を飲みながら笑っていた。

<Translation>：

<Sentence>: その点、こちらは大丈夫だ。

<Translation>：

<Sentence>: このひとりぼっちのアパートでは、誰も邪魔するものはいないだろう。

<Translation>：

<Sentence>: 顎の下のケーブルに体重がかかると、確かに思ったよりも早く、視界の端がぼうっと白くなって来て、そしてそれはすぐに全体を覆った。

<Translation>：

<Sentence>: さっきまで闇のなかにいたのに、純白が全てを覆ったのだ。

<Translation>：

<Sentence>: まるで山頂でもやに包まれたかのようだ。

<Translation>：

<Sentence>: もう身体が動かない。

<Translation>：

<Sentence>: あとはなすがままだ。

<Translation>：

<Sentence>: ぎゃあぎゃあと、何かの声がする。

<Translation>：

<Sentence>: ――鴉だろうか? こんなに下品に啼くのは、一体何の声なのだろう。

<Translation>：

<Sentence>: その鋭い嘴で、夜の蝉を食いに来たのだろうか。

<Translation>：

<Sentence>: ぎゃあぎゃあと、ぎゃあぎゃあと、ぎゃあぎゃあと啼く。

<Translation>：

<Sentence>: 真っ白な世界に、声が響き渡る。

<Translation>：

<Sentence>: 嗚呼、うるさいな。

<Translation>：

<Sentence>: 花井是清が心中でそう呟いたとき、不意に、目の前の白のなかに光景が浮かびあがってくる。

<Translation>：
